[醫療資訊]食完胡椒辣蟹個鼻好唔舒服可以點？

唔好意思。重開過
朋友係耳鼻喉科醫生，佢冇acc 所以代post.

佢知道大家聞完刺激性物品，例如胡椒炒蟹，二手煙，之後個鼻好唔舒服。岀現鼻塞或臭覺下降等徵狀。
咁究竟可以點做？

其實鼻係一個好複雜嘅器官，唔係剩係得兩個鼻哥窿咁簡單，入面有好多細骨同埋軟組織。本身用意係增加面積令吸入嘅空氣咁潮濕同滋潤，但亦都會容易令污染物痴咗係依啲地方上面。
而家空氣越嚟越差，如果大家個鼻真係覺得好唔舒服，建議可以使用生理鹽水黎沖洗鼻哥。

鼻腔本身唔係一個sterile (無菌）嘅地方，如果冇傷口唔一定需要用到醫學級數嘅無菌鹽水做清洗，可以喺家中用乾淨嘅食水（最好煲滾過後攤凍）加上乾淨嘅食鹽條配。

方法如下：

1. 用500毫升開水，混和一至兩茶匙家用食鹽，已可調配出潔鼻的鹽水。

2. 再用針筒（可以到藥房買一個10/20cc 既冇針嘴針筒）或水泵，就可把鹽水灌至鼻內。

方法系將針筒或者水泵放置一邊鼻孔內，暫時停止呼吸然後慢慢灌水，灌入後可能會有輕微濁親嘅感覺，水會喺另外一個鼻或者口部流出，但不用擔心。

以下有段youtube 可以參考：

注意：
生理鹽水嘅濃度係0.9%,其實濃度大約係0.9至1.5% 都可以。唔需要太過準確但當然唔好太濃，因為會刺激到鼻腔。
一日每邊鼻可以洗三至四次。(如果啱啱吸入過多濃煙洗多啲都唔緊要。）

如果有大量刺激性物質刺激過鼻腔，有可能會出現短暫性或永久性嗅覺失靈。

如果用鹽水洗鼻後一至兩天都發現嗅覺下降，請盡早找耳鼻喉科醫生求助。

一般處理方法都係會係鹽水洗鼻以及處方類固醇噴鼻劑（例如Beconase, Avamys-藥房都有得賣)，持續使用一至兩個月減低局部地方嘅發炎反應，希望嗅覺神經可以回服原狀。

如果有流鼻血點做？
1. 坐着張開嘴頭向前傾

2. 以拇指、食指一起由鼻翼往中間按壓5-15分鐘，張嘴呼吸： 鼻翼是鼻子尾端與鼻骨間的區域（即是最淋既部分。唔係鼻骨！！唔知邊啲仆街搞錯人成日叫人撳住鼻翼上面嘅鼻骨，咁係冇用㗎！）

3. 適度冰敷或口含冰水，溫度降低可讓血管收縮，有助於止血。

如果15分鐘後仍然流血請到急症室求助話自己行街仆親。
如流鼻血情況持續，亦請及早求醫。

回應返上個post 有巴打問：
1. 係咁流鼻水點算？
答：建議試下洗鼻先

2. 鼻塞可唔可以洗？
答：可以。鼻塞可以係鼻黏膜受刺激而腫脹。唔會即刻通返，但可以沖走刺激物。有塞同冇塞既鼻都可以照洗（冇話邊個洗先）

希望幫到大家

推佢老母

光復香港
時代革命

光復香港，時代革命

發夢搞到而家日日係咁咳 點搞

點解你咁叻

推

唔知係咪d 蟹太毒
最好去睇下醫生做下檢查

Pish

有用post無人理既

2邊都照pish

光復香港 時代革命

香港有邊個醫生會識處理過期辣蟹既complication

原來大家都係鐘意睇射精入鼻哥

Sir ,this way

推到個個識

幫你推下

開完正經post 冇人push

原來正經post 真係冇人入

推到勇武入黎睇

5/8 全民罷工

3/8 又會有炒辣蟹放題

我要罷工

我要洗鼻

好人一世平安

我要洗鼻
我要擺工

好人一生平安

快d 同我搞返好個鼻

再幫推

乖仔乖女快d入黎

有其他問題可以問下
雖然我醫生朋友都廢廢的，但識答一定答

Push

呢個位

❌❌唔係鼻骨（Nasal Bone)

come come come

隻耳好似塞住咗咁 唔知關唔關事

可以關耳咽管事，亦都可以關耳仔真係塞住左事
要醫生當面睇下耳仔係咪有野塞住，睇埋個鼻

推 有用post
唔通真係睇唔明？

d 人鐘意睇射精入鼻哥多d

雖然唔係戰略同裝備post,
但對大家都好重要

認真post

射精入鼻有9百幾正評
呢度......

吹水台沉得快
時事台好啲 多人睇

淨係想大家身體健康

洗鼻壺邊到有可以買

藥房 or 屈人寺

甘西行 想不到屈人市有瓷器賣的

8月2集會
8月5罷工
我係香港人
光復香港
時代革命
缺一不可

Pish 到人人睇完先食蟹

我依家就係咁
塞左又唁係好聞到野
又勁多痰

快d 乖乖地試下洗幾日鼻先